進擊的巨人103 中文

即睇 Thanks

別打了, 求求你.. 個細佬好慘

精彩

#, y dun u use文學少女funson open po ar！？

屌d進度真係好爽

屌 今次好似咁快完咁o既
好想睇 104

真 全部打鬥冇乜字 睇睇下就完左

依家睇落艾倫果邊似係佔優勢，但我覺得最後都係島果面唔夠打。
想睇島果邊屈機，

打足一集，我想皮克死，唔想成日都打完一輪都冇人死

真係辛苦你個個回覆都負皮

猿生今次死唔死

有得你唔打阿

最後應該都係冇人死

童顏兵長

生性啦阿讓，今次唔好衰plx

皮克比人炸佢老母閪

吉克話無時間個句好鬼

係呀
之前地下洞唔敢殺人,被阿明救左
今次做返次叻仔ok?

艾撚無限體力變巨人，勁咗好多

唉屌
雖然好正
但又要等一個月

好明顯同兵長打龍通，仲要訓係馬伽特隊長面前

勁有boss既感覺，射左

可能係弗洛克舍命救佢，等佢唔再心軟

LM

佢張底牌係兵長定係超巨?定係其他

上集仲懷疑緊
今集我自己覺得一定係打龍通
點會無啦啦咁樣就比兵片撚死左

相信下集一出黎就會係三笠秒條傻鳩

有無人知呢一話裡面先後提過「時間」係指咩？

佢咁講得應該都試過咬阿尼，所以可能係有解開水晶方法

9up

點解個鏡頭一轉已經係兵長斬左落去個頸到..........

兵長型撚到

因為大家都係到夾埋做戲

上集差點比人屠
今集仲唔識死?

打佢老母

賈碧快撚d死啦

你班同胞日日比馬萊放巨人咬，過住地獄咁既生活個陣又唔見你話唔打？

我覺得猿巨雖然係同艾倫合謀
但好可能真係就咁俾兵長炸死左
佢呢句"太糟糕了竟然係你"
好似講緊佢一早知會俾人殺死
只係估唔到係有血海深仇嘅兵長落刀咁

但我真係估唔撚到佢死
仲有啲屋頂燈同個時間到底係為啲咩

讓又係度講 時間 快到
仲要有引號
愈睇愈覺得吉克係鬼

呢一格兵長已經斬咗猿生

又等一個月

計落皮克先係真核心，無佢瑪利亞之牆個仗吉克同萊納一早去左陪貝爾托特

之後馬萊唔好話攻島，分分鐘打中東個仗都仆街

等咗成個月

吉克九成九係鬼

時間到究竟係指咩 唔通超大型巨人炮彈
又有路燈 又有時間所限
岸邊隻艦應該係信號
但超大型出現係港口 又點樣飛去艾倫滅城

睇住馬萊人比人殘殺再睇返當初三人組點樣搞島上人就覺得好心涼

艾倫
連續3次變身都無事

上集皮克d眼神都怪怪地

有心殺車力同顎巨的話，之前點解唔郁手

5月先再有

定係巨人之壽命就完
要搵繼承人

真陰公，激到扎扎跳，
睇死佢鼠繪出嘅時候實會再開帖。

同意

其實諗極都唔明爭開POST有咩好處

之前都有諗過
但係再諗真啲
會唔會計得咁準啊

ON9仔

佢有講馬箂四方八面都黎緊支援, 所以一定唔可以長時間打

梗係怪， 心諗：點解你無俾人捉？ 我醒目叫班兵跟住我先無事啫， 你呢

佢地作用係俾艾倫食， 唔可以殺

如果真係計時間都係得猿巨先夠鐘，其他巨係遲過佢幾年食巨人之力

可能係呢一戰諗定將猿巨送俾島人
錯過左呢次就好難俾島人?

所以要搵機會俾艾撚食埋佢?

要食幾時都食得, 唔一定要夠鐘先食得嫁wo

假裝戰敗俾人食, 最唔會惹人懷疑
猿巨喺無人知嘅情況下俾人食
咁幫開猿巨o個班人全部都會俾人懷疑

笑死
每個回覆都有一個負皮

係咪每個post都要講一次
「X月號」唔代表係嗰個月出，通常都早一個月
巨人嚟講寫5月號出即係4月出

死啦五月刊要等到六月先有得睇

睇到皮克同佢班兵炸死好爽，點知緊要關頭阿讓整個猶豫表情出黎

究竟係咩時間 好想知

一定唔死
佢同兵長都放晒水
吉克開場hea放散彈，提"時間"
兵長唔斬準後頸位，猿巨訓低能後無蒸氣=未死
兵長仲要放多個炸彈去"炸"後頸，比晒位吉克走人假死

無人知
但我估同d燈有關

會唔會係淨係夾好要假死
但無講到比佢聽由兵長執行

應該係想比晒自己人食，隨便殺之後好難搵得返

D燈

今次讓好危

照計猿巨唔會咁快死卦，起碼會講埋佢有咩盤算先
主角果邊唔知韓吉會用咩方式出場？

讓讓子親生仔都立flag

佢地全部都好似係差唔多時間一齊食

點解要特登攞炸藥炸猿巨而唔係直接殺咗佢呢

好明顯猿生係鬼

1. 猿生D講話全部好造作 好突登
2. 猿生講時間到 有一格畫兵長聽到指示咁款
3. 斬猿生咁岩車力望開左 又淨係畫猿生正面 可能趁有時間彈出左比兵長炸

好刺激 超正
不知不覺睇完晒
又要等成個月了...

假炸藥?

猿生都唔係打近戰類型 近身動作慢到

讓條死左膠就由佢死啦 好撚煩

艾倫可以係咁巨人化 好癲

薩沙勁左好撚多，由以前戇鳩鳩偷野食去到依家一槍爆頭

唔會呢個就係佢個能力掛

猿生真心打假拳

咁多飛都整唔死啲調查兵

同埋走位走得好差

條柒頭惱羞成怒到去站務台投訴

唔係掛

百度d人話佢三年前已經可以變三次
我就唔係好記得

四年前先岩

嬲到連開兩個PO投訴
霸住一個漫畫PO來開，對佢的人生來講究竟係一件幾重要嘅事？要因為咁而咁嬲。

都唔係第1日，見怪不怪

哇屌，又要等多一個月

似係想叫埋班巨人一齊俾島民帶走/食左佢地
好奇點樣整得死鎚巨，又變水晶，好想睇佢點收皮
同埋唔係空投超巨，係碼頭收晒班士兵皮
咁d天台燈係想點 唔通有飛船之類既空軍投彈？

賈碧射馬面讓
重傷馬面讓食皮克變真馬面
9up

use funson full pay nei haha

阿明
痴撚線真係當核彈咁用

according to #'s theory, this post has 5 fu pei, which mean # has at least 5 funson

顎巨好廢 豬隊友

之前做實驗個陣佢已經可以三次
但係一個比一個矮
最後個個好似仲要uncontrollable

好過癮
d打鬥西利到

萊納既戰士人格生無可戀,但係佢都回復到身體可以維持生命既狀態
佢遲D會唔會以士兵人格返生

啲路燈一係用黎俾調查兵團走佬
一係用黎作戰
我估啲燈係俾無腦巨人用
因為無腦巨人需要太陽光黎做動力(牆內人科技進步神速太陽燈都可能整到)
而艾倫有始祖能力
用返一班無腦巨人還至其人之身都好合理#

波克收皮啦 暫時冇人理萊納，會唔會阿尼靜靜雞去咗地底說服佢？在生嘅人應該沒辦法令佢有求生意志，唯有一啲佢以為死咗嘅人再次出現先有機會，前提係佢仲未被食。

咁癲

感覺讓應該會因猶豫中槍

其實馬萊人以前就係空投無腦巨人黎打其他國家........

D燈同時間.....
係咪夠鐘前要撤走自己D人黎空投無腦巨人清場.....?

仲要有D智巨死屍係到，D無腦巨食完就執埋個能力

我覺得今集啊明先正
一個人坐船仔單拖

萊納同超巨走個陣應該都以為阿尼死左，可能都係得佢叫得返醒萊納

阿明個樣成個團長咁

個個留言都有負皮

有人嬲嬲豬丫嘛

艾倫連續巨人化3次

炸爆條屍先可以假死嘛

BTW如果之前唔想殺皮克同佢條仔, 點解最後讓要去埋齋? 我諗係一時之間冇咁易搞掂兩個智巨先會先將佢地隔離而唔係想俾艾倫食

睇得好爽
皮克俾人炸大快人心

兵長真係好型

所以好想佢快啲死

以前變一次已經筋疲力盡
而家變完唔洗抖不突止，仲要同巨人肉體岩岩分離完就即刻再巨人化，仲要連續三次真係癲撚到，今集臨變之前仲要加句「我仲有殺手鐧／底牌」
痴線在佢好似仲有變多幾次既潛力

吉克仲唔係25

艾倫真係唔同哂

極冷靜
即時分析諗對策

殺平民同細路都唔手軟

真正既百屌成材
岩岩好係大約100話既時候成材左!

但係佢地唔似會犧牲自己友來做無腦喎

醒啦鎧巨！！仲瞓

根本另一個人黎 原本既性格同價值觀都改哂

車巨個表情

你教我馬萊都可以點反cup?

成材

槌巨用晒巨人之力就玩撚完

宜家先見到兵長對緊錶
25 confirmed

巨人好正就好多伏筆但全部都收得返

而家明哂點解調查兵團話點都要圍死車力
吉克做25之後肯定會左右大局, 做大龍鳳
吉克都知車力最有腦果個, 一定好快懷疑佢, 所以一定要最快死
相反顎巨個d唔死都無謂, 反正都係之後留返黎比人舞

要將敵人驅逐出去 重奪自由依件事冇變

車力無炮台咪又係垃圾

依個作者諗野 你係估佢唔到

巨人慣例 形勢太樂觀唔係好事

終於明白點解當年顎巨 選唔上做鎧巨
輸比箂納
比佢做真係死得

Gabi 呢條女好撚柒煩
快撚d俾人分屍

又唔好咁講， 萊納都係經歷咗好多嚴重嘢先成長到今日咁樣

都係等正體字版本先睇

顎巨同三笠打
真係未撚死過

諗落今次讓都係殺唔到個細路
早排突襲,讓都叫人唔好殺平民

最理想係讓抱走個細路,再射炮
既可保持角色人格又顧到大局
不過,感覺上無咁順利

顎巨真係on9
之前己經被人圍左次,仲唔知驚
今次又好沖動咁沖出去

大陸有人估兵長同吉克扯貓尾係plan b
plan a應該係隔皮克同賈利亞德
然後吉克混入島內同艾倫合作呑食錘巨

佢今期d分鏡好怪
獸巨釋放完愛之後，班調查兵就已經埋左車力附近
好似幫佢地放煙霧掩護咁

然後轉個頭獸巨冧埋

最怪係下巴巨搵三笠，就無左然後

有一頁吉克講:"艾倫·耶格爾,你不是我的對手"
係指艾倫唔夠吉克打?
定係指吉克要對付嘅唔係艾倫?

第一次打獸巨，艾倫兩次全身硬質化+仲有體力斬殺胡佛

主動挑阿卡曼機

由一開始島上俾巨人sm
到而家打到智巨變弱智，好撚熱血

科技發展既重要性

兩個阿卡曼既重要性，怪唔之得俾始祖巨滅族。
除咗部份智巨外， 純潔巨人一定唔夠打

姦殺

“时间快到了”在这里又被强调了一次（不是用标点符号强调，而是同样的台词又出现了一次），这说明在原定的计划之中有一个很关键的timing点。这都看不出吉克已经叛变的人，真的就是只能吃直球的那种人了。。比如什么吉克原地大喊“马莱你好，我要叛变”如此才能信

百度D分析

多幾個阿卡曼 王就唔洗玩
但係到底幾時肯攞返三笠疑似輪迴條線出黎

典禮上嘅東洋女人

屌佢今次兵長識避子彈已經好屈
舊登話兵長係高達,今次真係信了

真係搞到咁
吉克都好難唔係25仔

跟本獸巨就係鬼

車巨都醒嫁喇
知道有野
叫顎巨睇住佢

收到燈指示後超巨就變身
吸引車巨同顎巨注意
獸巨就好似艾倫咁脫出
（得個巨人殼 本體走左）
兵長就做戲補刀加炸彈
等大家要以佢死左
咁吉克可以換衫同兵團一齊走

一日唔見獸巨條屍我一日都會咁諗

咁快打完，點都要比一隻來表演花式殺巨人啦

你咁講都幾似

炸彈係唔比人地睇到吉克走左（可能吉克已經裝左立體機動裝置，又特登企係建築物附近）。

就算睇到都無用，讓佢地已經同時行動，車力女連思考的時間都無。

假如克克唔係幫島上人，兵長唔會咁樣殺左佢就算，點都將佢片到散曬挑佢真身出黎再殺。

其實車力女好撚醒，叫波克唔好離開佢附近，一來監視住猿巨，二來只有波克守住車巨先確保到車巨的安全。但車力女仲維持係高度懷疑階段。

波克get唔到車力女用意，仲衝過去，屌你，阿克曼係附近你都衝，最大可能既原因係佢知道敗局已成（港口被轟，島民點會唔防備支援既陸軍，女巨人可能出場），如果搏一鋪都仲有得win。

唔好意思， 我眼殘， 請問邊幅圖有迷之女巨人出現

覺唔覺阿撚第三次變巨人, 好似幾年前咁既Size, 已經唔係岩岩第一次變咁大隻

至今仍然是迷

其實滅族最大原因係改唔到佢地既記憶
戰鬥力反而係其次

Btw 今次個計劃算無遺策
完全估中晒馬萊既應對策略同兵力佈局
仲要埋伏好晒 一次過搞掂左大量主力
肯定有內應
如果唔係無可能可以做到呢個地步
而且仲要個內應係有返咁上下地位
先可以有咁多機密情報
暫時猿生一定最可疑

5月先出係兩個月

吉克做內鬼，又高級， 點會唔知策略

迷之女(阿明)巨人

未有立體機動裝置又無高科技之前，阿克曼應該真係無咩可能殺死到智慧巨人，趁巨人之力用盡時候殺死真身。

但當時得始祖巨一個同唔可以24小時維持巨人

東洋同阿卡曼有分別
阿卡曼係外掛種族
東洋人係牆入面因為種族差異俾人趕
但係我覺得冇咁簡單...

可能車力就係察覺到依點

用鎚巨個鎚打爆粒水晶。。

"時間到"我諗依然係講緊空投，兩次提及到"時間到"之後，都係主力攻向兩隻有對空能力既智巨，而且讓講完時間到之後係講要集中破壞左狗巨背上既機槍先，而唔係講殺死狗巨
至於空投啲咩，無腦巨就唔可能架啦，立場問題之餘，仲要係夜晚，兵長睇鐘嗰下都仲係7-8點，有排都未有陽光。
艾倫咬完戰錘既水晶之後，講野既口吻都似係預左冇咁易咬得爛，咁可能係空投用黎破壞水晶既設備。呢個真係純9up，冇咩理據支持

猿生整嘅無腦巨夜晚都可以活動

空運無腦巨其實幾恐怖

兩個阿克曼,除左MIKASA之外仲有邊個?

但島嗰面應該唔讚成再整無腦巨，而且去邊道搵啲亞爾迪亞人比佢地變用返係馬萊境內嗰啲？

以調查兵團能力 逼鳩一埋島內人飲有艾倫/獸巨骨髓既水唔係冇可能

艾倫咬水晶好似好有經驗咁

阿尼bb係咪已經俾人食咗

不嬲個療養院係無腦巨工廠， 吉克係25, 艾倫係療養院， 要整無腦巨有幾難

我都認為以佢地既能力冇咩做唔到，如果係講空投無腦巨既話，個問題就偏向唔係做唔做到，而係會唔會咁做

唔好

好似就係
女巨之前已經表現過一次
短時間內瘋狂變身

今次都好似

重睇啦好冇 咁重要既角色都唔知

正

一打膠

都估到問黎晒鳩氣.

咁你仲問。。。 另外嗰個係兵長呀

自己無睇問on9問題仲要咁撚串
人間極品

鋼巨 今舖累輸全家

佢係咪唔記得轉ac呀
無啦啦講都估到問黎哂鳩氣

下巴巨上集先驚到敗走
今集又夠膽隻身沖過去 ？

可能佢見唔係兵長，可以打下掛
不過結果都係比人削多架喇

顎巨自視過高
見完三笠單人爆槌巨頸再餵過佢食雷槍都未知死

比大家揀
一係要兩個阿克曼 正評
一係要一個巨人能力 負評

諗住同佢搏命

完爆

一定係兩個阿克曼

你知就自己去google下啦垃圾

下巴巨智商唔知過唔過70
剩係識諗做低王牌 就可以完左呢場戰爭
但連自己斤兩有幾多都唔知

都估到屌黎哂鳩氣.

韓吉

唔好玩啦
黑頭髮又覺醒左既一睇就知艾倫

下巴巨為大家帶來好多歡樂

全場至矮果個

猿巨係咪有皇族血統？(佢老母係食咗艾倫老母個隻巨人？)

而早幾集有個候選戰士講緊，唔知點解將吉克嘅骨髓液植入無腦巨人到，就可以控制到佢哋夜晚都行動到，
係咪因爲皇族血統關係？

而個時吉克回應候選戰士話將來繼承巨人能力同記憶時，要幫佢保守秘密。咁秘密會係咩呢？佢係二五仔？

救命，又一個

d人究竟有冇認真睇

一拳同巨人post特別多人講on9野

以前啲撚屌重會屌返你話問下唔得
好感動大家今時今日齊聲屌

上面個個第二個亞克曼

夠膽係兵長面前講

明明係薩沙

辛苦哂你既推測

估到問黎晒鳩氣咁你有冇諗過自己問既問題有幾白痴人地先唔答
就算唔係睇晒每一話都可以自己google掛
明明係幾秒就可以知答案既問題都寧願去問人等其他人答你
真係懶到出汁

唔好意思原來會令大家咁反感
漫畫咁多集又出得唔密
思緒記憶係有啲亂
都係想問問睇下我有無get錯記錯
對唔住大家
我自己死返出去

揀錯左博命嘅對象

好心啦 人地問下又屌 只係識得叫人google 重覺得自己好醒睇透世事 點知下集一出又炒哂車

關炒車咩事

教下大家皇族血，邊個阿克曼點抄車?
何況答的話都係base on依家的劇情
你總唔可能問太低能的問題

問點解猿生被諗做25，皇政，真歷史
你唔會見係度被人屌

其實最矮係柯尼
同埋第二個阿克曼係馬面囉好無

邊2個阿克曼都問得出都唔俾屌
咁我不如問下呢套野邊3個係主角

覺得諫山畫好咗好多
特別讓打雷槍落車巨頭盔
下格頭盔扁哂，隻眼壓咗出來

阿卡曼有咩人都唔知一定無睇過王政篇

係佢枝雷槍打中個頭盔 刷邊入咗眼同盔中間啲gap
再爆開咗個盔走

不過點解無人笑皮克阿叔樣又出返黎

應該阿讓猶豫左 賈碧會射阿讓
吉克實係鬼 扮假死走
艾倫係咪食完個硬化藥水已經可以隨便變硬？

萊納 其實算唔算主角

邊集？

全名有阿克曼嘅咪阿克曼囉

漫畫28，之前跑左幾集，再叫巨人食自己走佬
之後搵到艾倫再變返女巨將成個兵長小隊滅左 打爆埋艾撚隻進巨，含住佢。再陰鳩埋米卡沙，搞到兵長傷左隻腳

Btw，阿妮 踢撚死哂兵長小隊，兵長同艾倫有咩理由唔報仇 望唔透

應該唔會 因為變左巨人之後讓都有提時間

Btw想問吓就住依次會戰 東洋嘅立場 係中立 定會幫馬萊or島？

除非就發明左更高科技
遠距離 放炸彈
或者地底有哂炸彈

仲有馬可的死,如果讓知道真相都可能殺左阿妮
btw故鄉派同牆內派都為左自己認為的正當的理由去殺人,帶出連鎖真係寫得好

究竟進擊的巨人個能力係預知未來定輪迴?

萊納勁佢唔知幾多倍
日日提住自己大佬點死，快啲落去陪佢啦

會唔會時間到就空投人類
之後夠鐘猿巨就大叫變無腦巨

屌上集我話會空投，吉克25就比人負皮

依家就轉哂口風

點會
不嬲好多人都估緊吉克25

而家問緊邊兩個係阿克曼wor
仲係已經係畫晒出黎既野wor
上網打阿克曼已經show 晒3個人個名wor
請指教下點炒車
屌人既又看透左咩世事

大家覺得引車力巨人佢地兩個落陷阱果個士兵係邊個？

lm

話同亞妮一樣水晶體，奈佢唔何
即係亞妮無事啦

我覺得阿尼會出現打獲萊衲

佢補左句wo
話佢就用哂巨人力量
我就可以食左你

譯錯
東立版果度意思係戰鎚已經冇力 如果唔係之前果一擊已經將進擊連本體都打穿埋

真係唔怪得連登仔比人話低汁
上集先講到兵長死硬
高汁漫畫低汁讀者

同埋我又冇屌人 係你地班友係咁屌人姐
又話艾倫咁有信心一定食到戰巨 點知原來只係試下食唔食到

我就唔係話自己看透世事
只不過睇唔過d 咁細個頭戴咁大頂帽嘅人姐

收皮啦 柒下柒下咁
每睇一集咪要估下集劇情囉 唔係嘅點解要開個po岀黎 如果估唔中都叫炒車你就爬返岀去啦 無野同你討論到

兵長斬吉克後頸個一格好似有舊野飛出黎咁 可能吉克真係走左

錯, 係主角威能, 經過百屌成材既試煉, 不死身加異能人士加入支持

今集最正係睇住以前好廢既島民今集完全屌打馬萊國民, 仲要兩個阿卡曼完美輔助艾倫, 睇到好熱血

吉克第一次出現起柏拉迪島時拎走左三毛個立體機動

大猩猩

如果進巨嘅輪迴好似命運石之門嘅時間線噉

每次進巨任務失敗(拯救牆內?)佢都會回歸夢醒嘅時候←三笠啲頭髮長咗
然後透過經過某過時間點/事件(掂到女神?)啲記憶會返返嚟←呢幾年嘅極速成長
可能艾倫已經經歷過無數次失敗先去到呢一步

如果估中我可以去寫故仔了

你個名

睇返五年前舊登啲巨人post，巨人一動畫化紅咗班柒頭就盲反。個個巨人post都喺度鳩屌，畫左幾廿話就屌巨人作者個科技觀有問題，最好笑係連艾撚識變巨人都要屌一餐，話咩超人打怪獸漫畫淨係啱細路睇，仲吹到大劍好睇過巨人

皮克話要守護吉克,跟本就係想監視佢

可能包野係兩支氣唔係炸彈

好撚正

如果真係用三毛個裝置個劇情真係掂

咁早已經有伏筆

屌你好撚正
猿生就咁樣比兵長一格就秒咗
不過應該未死, 無可能死之前唔比個大頭佢

岩

之前淨係猿生可以巨人化之後講野
今集寫到原來車力都得
唔知係咪可以練返嚟

而且落刀果個係兵長
真係要殺一刀就插撚死佢啦
使乜用炸彈補刀

艾倫咬落舊結晶度咬到爆哂血

諗起都痛

邊一句話你屌人
究竟係你睇唔明我講乜定我睇唔明你講乜
為劇情而嘈其實都幾無聊
巨人就係因為你估唔到走向先好睇
估到就唔會成為神作啦
不過連人物個名都唔知既你覺得抵唔抵屌
叫佢自己google又有乜唔岩
定係你覺得巴打係老馮要答呢d on9問題既呢

咁睇黎開戰前叫走吉克係去裝備立體機動裝置

車力第一次出現係島上都講過野

thanks
無睇一排唔記得左都要比人屌

呢個位？

係喎，佢一出場已經變咗身，冇show過未變身嘅樣

當年猿巨攞嘅機動裝置係近期馬萊嘅劇情完全冇顯示過
正路敵方武器有重要研究價值

分分鐘猿巨做25係返馬萊之前已經早有預謀同艾倫傾掂數
//但就滅晒成個調查兵團

俾人負皮唔係指d人覺得你講野係錯，而係覺得你講d野係廢

照計係兵長斬落去喎

可能覺得巨人之力已經無用， 成個民族遲早變棄子。 唔係皮克既話， 面對島內同胞， 3個智巨加n個無腦巨都可以全滅， 自己果方無前途， 何況艾倫有始祖巨人之力

其實由馬萊既對應入侵策略黎睇佢地真係唔知有立體機動機置呢樣野
所以拎走左冇比軍方研究呢樣野真係成立

吉克自己解除巨人化飛走,再由兵長即時飛上去補刀,如果淨斬會有屍體留低,所以要用埋炸藥炸到粉身碎骨咁掩人耳目

重要角色都唔記得,比人屌好正常
問呢個問題,同冇睇過冇分別

咁重要嘅人物都唔記得
仲要就咁google 阿克曼都出左兩個人名
咁都唔抵屌？

唔係睇個口既構造咩
艾倫爛口先講唔到

前幾話吉克同條靚玩完棒球
轉個頭艾倫就話有人怕佢無聊送咗個棒球手套俾佢

都幾肯定吉克一早見過艾倫
十足十無間道

對於佢黎講佢目標可能都係搶座標反攻馬萊（佢用到）

但佢見到艾倫食左座標應該就知佢老豆已經搶左返黎而且立場有一致既地方咪諗合作都唔出奇

調查兵團當時黎講只係阻佢搶坐標既障礙

求？我求你老母呀！

唔係太記得
佢由頭到尾只係想帶走阿撚冇意思食/殺佢?
邊個阻佢見阿撚就殺邊個?

其實作者已經唔係第一次透過小細節埋伏線，例如之前戴錯臂章，暗示艾倫已經潛入etc

除左巴打發現三毛個裝備、飛既方向、兵長唔係殺斬補刀之外，作者畫皮克嘅企位，係由本身係吉克後面，之後刻意畫到係吉克旁邊，故意製造皮克有視野盲點，睇唔到係兵長斬，定係吉克自己飛走。

但有巴打話兵長俾氣樽佢，我覺得佢地連飛船都整到，自帶氣樽飛走唔係難事。

更重要係，吉克冇同皮克佢地一齊跌落陷阱，大膽假設吉克係走去著裝備。

似係

猿生職權可以瞞住其他人走私套野番去都合理
但佢點揾時間地方練

唔喺好明吉克同兵長做戲嘅用意，因為如果吉克喺25仔，其實今集一開戰有猿巨+兩個阿克曼已經可以秒車巨同顎巨，唔駛搞咁多嘢

目的唔係純粹嬴一場戰鬥 係要場戰爭
吉克假死會方便行事

用意係要比其他人睇到猿巨係戰死,而唔係叛變
令人知道馬萊失左去猿巨,但唔會意識到調查兵團多左猿巨呢張底牌

讓支flag扯到好行

比我就一手鳩掉去公海等佢沈底算啦屌

可能而家既艾倫已經係輪迴左? 所以先咁冷靜同冷血?

格萊斯兩兄弟其實好無辜
當初復權派被集體流放，有個鬧艾倫呀爸嘅人最後被軍部放生踢落地引走巨人前進，嗰個係佢哋兩兄弟嘅叔父
因為格萊斯氏身份曝光，佢兩兄弟為咗唔想屋企人俾人送去樂園而被迫擔任戰士

希望佢可以成材啦

如果落唔到手，唔該快d比價反殺

比人

有無話幾多話 完？

下集一槍射埋去再飛走，讀者應該呆左

無講第幾話完,但就完,唔會拖

想問條on9問題
我想問
艾倫佢地 係咪同eva一樣概念
變巨人=同身體同步左
佢地比人斬手 插眼
自己隻手同眼都會有相同痛楚？

屌，阿猿生打都未打就訓底，仲假過打假拳喎

一早同到暈左

其實阿妮變水晶，受唔受13年伊個條件限制？

點解你地估進巨有輪迴能力？

因為第一話同之後裊啲對白先咁估

調查兵團成班係哂室內，獸巨一下散彈製造煙灰比讓同兵長接近自己同車力。諗翻起有腦嘅都唔會on99亂射。仲有句"艾倫唔係我對手(敵人)"真係可圈可點。

同兵長嘅互動當然都怪怪地。

反而我見人用「13年」，「145代王」，「艾倫繼承始祖巨人年齡」呢啲資訊計得出第一話標題「致二千年後的你」呢個貫穿成個主題嘅神伏筆

話說今個月尾應該會有第三季PV1
睇返1,2季PV釋出日期
第一季 PV1 2012-12-8 PV2 2013-3-31
第二季 PV1 2016-12-24 PV2 2017-3-24
都係開播前4個月有PV1同開播前1個月有PV2

有冇link想睇下

搵唔返link，但係分別喺巴哈姆特同貼吧見過兩次

我記得好似係講
得到巨人之力就淨13年命
145代王匿入島，145*13=1885年
入島後過左102年，艾倫食到進擊+始祖，1885+102=1987年
艾倫淨餘壽命13年，加埋落去啱啱好2000年
對返第1話標題 致2000年後的你

到我多謝翻你

咁可能只係表示第一任進巨/王有野想講比阿撚下任既王/進巨姐

以前啲post有巴打話過集齊九隻會出現輪迴，艾倫所珍愛嘅人已經全部死，心灰意冷回到2000年前成為大地惡魔同尤彌爾交易，成件事變到好黑暗好悲慘，原來初代王要交代後人嘅未來資訊俾返自己
雖然諫山話過冇good ending ，如果呢個真係俾讀者估中咗成為全作嘅終局，咁諫山實在太殘忍但係成個作品將會係本世紀神作

想睇三笠斬殺下巴巨

而家咁搞都收唔到科啦 其他國家實圍屌島果邊

120完到就完美, 剛好10年

好多謎題已經解咗，估計已經差唔多，諫山要做嘅係喺唔牽強嘅前提下埋尾，再拖就會做多咗

屌thx, 好撚神咁睇的話
條數仲要咁啱

估得到就唔會係諫山

犀利

佢對劇情嘅把控有一手，總會估到「多數人估到嘅嘢」然後撇除個可能性，仲可以整個合乎前文嘅下場

次次睇巨人個腦都自動播bgm

讓一定爆佢頭

我諗無可能吧？
輪迴一黎變左好科幻, 二黎劇情上無暗示過呢樣野, 突然咁出就好突兀
我始終覺得東洋人個角色會係結局埋尾既重點, sad end基本上係預左, 但主角群就起碼死得有價值, 咁埋尾先算得上神作

btw 講番起三毛個立體機動裝置

皮克應該見過（佢同猿生一齊出隊），咁照道理皮克係會同馬箂高層透露呢個情報先係

咁即係猿生自私睇啦

耶格爾好可能同大地惡魔有關
因為老豆 吉克同艾倫巨人形態都係有尖耳

點解乘十三嘅 145*13

兩個算盤證據成立

每一代王13年

其實個做城牆既超巨，係咪無腦巨
點解可以過13年

城牆巨係無腦巨黎

等睇下集顎廢巨又比人撚
仲記得上集佢好驚訝咁講
「 屌你，我而加巨人mode, 你班友居然唔驚，仲沖過黎拎我條命)]

偽科學既野
原本憑空生成巨人身體已經夠科幻
(好似係話靠閃電打開通道,召喚巨人身軀出黎)

如果吉克真係叛變
點解要做咁大場大龍鳳
諗極都唔明

要一次過搶曬所有馬萊巨人

直接幫手做低車同顎咪得

可能因為佢怕俾波可同皮克反殺掛

猿生最怕嘅係靈活性英雄 就算佢同兵長聯手都好 只會拖兵長後腿

風險極高

傻啦，果陣同期有幾個仲問點解係25
又話冇可能空投

之後出埋新一話先有大堆人喺到講

唔係喎，上集討論都唔小人話啲燈用黎空投架 係咪25就唔記得啲人點講

咁你地都咪柒下柒下啦 叫人google? 不如del 左個post 啦 重叫人爬番出去但係用隻狗係到笑 定係你先係狗呀？

其實覺得人地問嘅野低能可以選擇無視

偷換概念偷得你咁柒 呢到係討論 唔係發問 係咪未撚訓醒

你知唔知巨人PO最出名係乜?

罵戰呀

對罵啦各位~

其實你睇唔過眼我地屌佢你都可以選擇無視 縮返入你老母個閪到啦正義撚

咁你都縮返狗個閪到啦 狗仔

唔問得野架呢到？。？ 唔講我以為去左中國d 討論區

block柒條煩膠算啦
連邊個係阿克曼都唔知不如重睇啦
呢度係討論劇情但唔係答白痴問題呀

吉克叛變都唔會係同艾倫一隊
做場大龍鳳雙方都死咁多人
然後同人講話一早夾好咗
比我係是但一方都唔會服
最多同艾倫有協定，各有各盤算

佢始終係將調查兵團殺剩幾丁友既元凶
主角群即使放過馬萊人都未必會放過佢
血海深仇唔知作者會點交待

吉克都就快死， 有得唔服？

吉克從來都冇馬萊同王族提過自己有血統
冇上繳機動裝置
比手套艾倫
帶走車力㗁巨
都9成係鬼啦
如果佢比艾倫食完 會唔會符合番艾倫食女王跟住控制巨人個諗法

直頭型棍

吉克都就死
同島民合作+送王族能力比艾倫都好合理

大龍鳳係因為要有證人目擊吉克被殺,今次起碼有3人以為吉克真係死左
咁吉克就無手尾又可以同牆內派合流,同埋吉克好似仲有家人(唔記得..),咁就唔會拖累佢地

要人幫手，求人答都仲咁撚串。

我反而覺得尤彌爾就係女神
佢當自己嫁左俾尤彌爾改埋姓
集中哂9巨reset世界

如果比你啲傻鳩估到答案
咁就唔撚係神作啦
屌你老母
如果個結局真係好似你講果個咁垃圾咁行貨咁撚中二
就真係浪費晒成個故事喇

佢剩係識跟人講野去駁人 完全無point

條大橋係咁啫，但係好多細微野可以商榷嘅

會唔會大地惡麼就係進巨

唔記得吉克仲拎左立體機動
咁就應該9成有古惑喇，阿尼變女巨人最後都係用立體機動靜雞雞走佬，今次吉克係大戰前失蹤應該就係著立體機動，再俾兵長扮炸死，事實上係走左佬

吉克嘅動機都係唔合理
如果係為咗自己民族
點會協定好，由得場內人大屠殺
成件事本末倒置

艾倫兵長又似唔似會犧牲自己人成就大業？

如果你係吉克嗰派，你會唔會服呢個協定
又如果你係島內人，你又服唔呢場行動死完咁多人
然後兵長同你講呢個係一早設定好，死人係在所難免？

調查兵團突擊，應該係為左引到馬萊艦隊集中一齊，比超巨毀滅。
咁冇左艦隊，城牆既巨人就可以去渡海毀滅馬萊。
兵長講既時間，應該就係指巨人登陸既時間，所以要儘快毀滅哂馬萊既炮彈。
獸巨講既時間，可能只係講調查兵團就快比佢地完全包圍既時間

但係艾倫要吉克先發動到坐標控制城牆嘅巨人

如果咁，就真係痴那線屠殺屈機

大把島內人唔死都死左 仲可以點？
兵長本身就好識諗 艾倫依家都變到好成熟啦
講到佢地一直意氣用事咁
吉克依家叛變只會令小部份人犧牲 由瑪萊發動戰爭咪死得仲多同胞囉

想問艾倫依家淨返幾多年命話

我係撚講艾倫兵長意氣用事
上帝視角梗係可以好理性啦
你係兵長跟班，你個fd喺行動死咗
兵長出來同你講你個fd死係計劃一部分
你條氣真係順？

本身馬萊就係用巨人之力蝦蝦霸霸， 有咩事就將罪行推哂落班民族， 當工具用之餘重可以做代罪羔羊

巨人點過黎 搭船？

又假設在場所有牆內人都知個計劃
又會唔會咁搏殺做好場戲

游水？
舊op 果班巨人都係由海到上陸地
所以真係唔奇

無論係一班巨人搭船定係一班巨人自由式咁單手游岀公海我都覺得好好笑

累積計，可能我有記錯
食老竇開始0
喺出面戇尻尻直到加入訓練班2
三年後畢業日初嚐巨人之力，捉亞妮，同萊納貝爾托柒反面，王政篇，智多星食超巨，去到一齊望海大概過咗5或者5.5
艾爾迪亞故都突襲經過四年，承上題9或者9.5

大概仲有三四年

有錯都唔使畀面我出力屌

另外最大問題係想問
佢第一話發夢見到三笠長髮
應該都係進巨能力
但佢個時未食老豆

最大謎團之一
克魯格喺尻噏三笠同智多星嗰陣仲話咩「不斷咁重複犯錯」呢段都好鬼

三笠次次一頭痛就會講啲類似輪迴咗嘅野

所以話叫人重睇唔單單用嚟恥笑人，有時得閒自己番睇會發現當下嘅劇情會同以前自己睇漏冇發現嘅嘢好吻合

同埋大家都可以睇呢個關於巨人封面的分析
會係第二條時間線同埋阿明一早死咗

希望佢地重睇可以搵返出現過幾多個阿克曼

單行本封面最近好似出返呀明

睇D片頭曲, 佢地以前都係行過去個島到

超巨破壞力超勁 變一次身= 核爆咁款

我屌
13,17,18,19都有
20係最後一次同事實唔夾

到底有無海隔住

當初超巨變身都要踢落牆到先穿

依家講到佢一變身就爆炸

留意返
萊納回憶 戰爭果陣貝爾托特都係一變就大爆炸
戰士組應該係知道牆由純潔超巨軍團組成所以先唔炸牆而選擇踢門

唔係講過巨人過唔到海咩

大當家都係幫凶
給予馬萊人自由雖然冇錯，問題係自己身為馬萊幕後龍頭居然睇住國民搞搞陣用自己族人周圍散播仇恨都唔當一回事，到發現艾爾迪亞人成為凡人公敵就嗱嗱聲走出嚟宣告歷史真相，將戰爭惡名推返畀島民

唔好癡線啦 識輪迴嘅話佢老母就唔使死(萊納入侵嗰陣)啦

係之前警長漢化譯錯搞到個個都認為巨人過唔到海

戰錘一族居心叵測

一次扑爆咁多炸藥

其實吉克細細個對佢老豆老母出嚟都係梟當年安排

因為吉克唔對佢兩個出嚟

梟都俾唔到進擊 艾倫老豆

另外，吉克好早就知艾倫係佢細佬

會唔會係 之後吉克 同老豆有聯繫？

所以吉克其實好似宇智波鼬咁

一直忍咗好多年嘅二五？

9up

對=隊
Sor

如果炸牆就會喚醒大量超巨去打馬萊

???????????????????????????????

左膠一族

好爽快

啊妮重有無機會出翻黎

第三季準備了

有冇講過12定24

雖然個理論好吸引,但事實上只係作者抽d主要劇情堆埋出黎做個畫面

咁又唔係咁講, 兵長阿明受傷
同埋女王打針都唔係入面有出現

要睇番遲啲第三季官網BD情報先知有幾多話

神早知7月播啦

你幫緊自己立FLAG啊?

我又唔係好認同，如果係咁既話求其畫一幕真係有的劇情加顏色搞惦

係人都知啦 等確認昨 沖出黎懶叻

用完就要馬上退場,持久力超低,唔可以立亂用

證明城牆好堅固

唔到你唔認同啦呢d野 根本成個封面論去到而家就唔成立
同埋幾乎所有漫畫都係拎d主要劇情出黎再湊埋做封面,結論係巨人封面根本冇特別
人地漫畫單行本封面係要用黎吸引人買,咩叫求其畫一幕啊大佬

負評足18頁, 真係戥嗰條友攰

唔係成個調查兵團都知猿巨係25
有兩條友衝埋猿巨度比狗巨射死左
猿巨做25 係秘密作戰？

你做25會唔會同全世界講?

其實好多漫畫封面都未必跟實際劇情畫,好多時都係根據個期比較深刻既畫面將啲角色炒埋一碟就出版
所以一路都唔明點解有封面係平行世界既理論.

好似到依家都未解釋到點解梟會知道艾倫三笠呢啲名

唯一說法得輪迴同記憶

但劇情仲有好多野未解釋到

睇到第103話，由第1話重睇
同第1次睇真係覺得完全兩個故事黎

確認左先再死出黎啦柒唔切

除佐吉克係25仲會唔會有其他說法
硬係覺得諫山創唔會咁易比人諗到佢個思路

「不能原諒」

有無機會佢地其實帶埋阿妮舊石過海呢

用一劑,爆咗個港口喎 再用超巨掃低埋啲雜兵 如果艾爾敏可以好似艾撚咁開3劑超巨都咪話唔正
就算今次挑機失敗都可以唔洗咁快比人反攻到好似係

呢到動漫撚好撚惡嫁，問野講野一講錯就會比人屌老母

你估呢到每個人都日日mon住動漫界發生咩事咩，阿克曼唔知就抵屌既，人地講下新聞都屌有無搞錯

要好似百度個post咁講，瑪來你好，我宜家要謀反，某啲讀者先會get到

咁都算屌

唔關輪迴事
輪迴最多係記得前世既事 點會前世知道後世既事？
而家懷疑係座標或者進巨能力
有跨越時空既能力
令到後世既艾倫有能力干涉已經發生左既事
諫山應該唔會想做穿越時空漫畫
但佢埋呢條線既用意係咩
暫時真係睇唔透

同埋諫山已經開腔否定左輪迴說法

其實連三笠都經常出現有類似回憶的怪事，例如第一話逃亡果時佢望住一班人塞左係城門，頭痛之下講左句又係咁

波爾柯‧賈利亞德（ポルコ・ガリアード，Porco Galliard）

從尤米爾繼承九大巨人之中的「顎巨人」之力。馬賽的弟弟。

在斯拉巴要塞攻略戰中，一手摧毀要塞牆上野戰砲列，讓「鎧巨人」萊納倖免於難。
與萊納不和，因為對萊納成為盔甲巨人十分不滿，以為他用了些小手段，也間接令到其哥哥身亡。實情為馬賽為了保護弟弟，而故意令波爾柯落選。

在威利•戴巴演講時被帕拉迪島的間諜帶離現場，被落入困住艾爾迪亞戰士的陷阱中，後被潘察小隊救走。

在艾連打算吃掉戰鎚巨人時從背後偷襲，嘗試將艾連從進擊巨人後頸咬出來，但遭到里維阻止，而後試圖逃跑時被米卡莎以雷槍擊傷掉落地面，在即將被調查兵團殺死時，被皮克與潘察小隊所救。發現軍港遭到攻擊後，一怒之下獨自往艾倫的進擊巨人進攻，生死未卜。

名字的意思是豬(Porco)。

爺爺同嫲嫲

［小心求證，大膽假設］

小弟認為：整套漫畫係來自所有漫畫中出現既智慧巨人合而為一既回憶

我發現，隨著交待晒九大巨人身份，由第一話至今，基本上絕大部分情節都離不開有智慧巨人既情況下推展劇情。

而《無悔的選擇》同埋其他小情節成為外傳，我相信原因之一因爲入面唔存在智慧巨人（當然可以係因為人氣高而配合讀者而畫 ）

由艾倫老豆食左始祖巨人，意味住整套漫畫係走向智慧巨人九合一，成為最初的大地惡魔

網上好耐之前已經發現，2000年係145×13+107+（13-5）=2000， 亦即係艾倫13年期限一完，就剛好係2000年

而我推論係，第一話點解叫《致2000年後的你》，係代表最終艾倫將2000年來分散既九大巨人合而為一，最終因爲特定原因由艾倫繼承俾另一個人，包括所有記憶。而我地睇緊既漫畫，就係艾倫想俾繼承左所有巨人嗰一位睇既回憶。

而到底邊一位會繼承，我相信係由開啟瑪雷篇第一位登場既人物 - 法爾可

小弟認為，作者從來冇打算將法爾可繼承鎧巨，甚至將九大巨人放佢身上。
原因一：故事就完，變鎧巨睇唔到會影響重大劇情

原因二：變成鎧巨再識控制，需要好大篇幅，唔認為作者得返咁少篇幅會放係呢到

原因三：保護卡比可以有更深層理解，包括解放整個民族

原因四：班小朋友已經死左幾個，如果法爾可冇特殊重要地位，解釋唔到點解唔用萊納作第一身去演繹瑪雷場戰爭，而係整小朋友視覺，否則係多此一舉。

原因五：如果回憶視覺成立，瑪雷篇一開始法爾可就係睇返自己記憶，所以由佢望天開始，亦都係極少有既第一身視覺。

原因六：小朋友組唯一一個同島上既人有接觸、交談、建立關係既人

而呢個理論亦都可以解釋，點解會出現Mikasa講「又是這樣嗎」，梟講「要保護三笠、艾爾敏」，好大機會係解釋下圖所講既「路」，更重要係最後個句「記憶及意志」，即係讀取回憶既時候，法爾可見到係艾倫強烈既執念要救三笠、艾爾敏。

即係可能梟現實講「如果你想拯救所有人，就必須完成所有使命」，但因為上一手艾倫既強烈意志，變成左有「三笠、艾爾敏」，亦都解釋左點解句子中不包括艾倫。

當然作者思路比小弟更細密，所以如果最後估錯唔好鞭屍

其實仲有其他尻估推測，但要訓先，拋磚引玉俾大家一齊討論下

你睇埋下一頁，車巨企正係猿巨後面，佢哋有可能係鳩衝去打車巨，而唔係打猿巨

高見高見

講真呢個係我見過算係最合理既分析，亦有例子支持

唔好意思,唔知係咪我記錯,但佢繼承既時候唔係會知佢哥哥為左保護自己先令萊納做盔甲佬咩?
點解佢唔知,仲要怪萊納? 佢唔係已經(睇)到有呀哥推開萊納既記憶咩?

佢繼承尤彌爾之後知

唔明點解解釋到「又是這樣嗎」

又係喎
咁可能有調查兵團分裂既伏線

多謝巴打指正，反覆思量，我都承認三笠「又是這樣麼」呢句，的確唔能夠充份解釋其理論。而過去好多人討論呢一句含義，唔少人都會覺得暗示故事係有輪迴成分，但小弟就不太認同。

小弟認為，「又是這樣麼」呢一句係表達緊三笠再次痛失家人既心理描寫，先睇下圖：

三笠父母被強盜殺害一事，事件本質同艾倫老母死有其共通點 - 絕對的強與弱下，最終導致父母被殺害。

艾倫老母被超巨破壞城門既大石壓死，三笠、艾倫仍是幼年既無力感，漢尼斯大叔實力不足，導致只能眼白白睇住家人死亡。

情況猶如三笠家人被殺害，強盜同父母形成絕對強與弱既對比，自己亦對眼前無能為力，只可以眼白白睇住母親被割頸，最終三笠終於明白呢個世界，只係一個弱肉強食的殘酷的世界，而當時的三笠，受到艾倫既鼓勵覺醒，選擇戰鬥。

但去到艾倫老母被石頭壓死，從三笠眼中，只係一次又一次證明呢個世界係殘酷，就好似一次又一次觀察螳螂食蝴蝶既情況，所以先會出現「又是這樣麼」呢句。而點解頭痛，我相信作者係想表達三笠父母被殺一事係痛苦回憶，所以三笠一回憶就會出現頭痛徵狀。

再次多謝巴打指正

順帶一提，見到留言對內容理解、預測既罵戰，其實我覺得《進擊的巨人》一個吸引人既地方，就係每一話都有線索、伏線，可以從一句、一格、一個眼神、一個動作推測之後既故事。而過去幾年來，的確好多人就係憑蛛絲馬跡成功估中，例如艾倫潛入、故鄉組身分、法爾可身世、尤彌爾身世等。

所以大家唔應該怕罵戰而放棄討論，正如我既見解，部分都來自同朋友既討論而形成（雖然我的朋友就是我 ），因此歡迎大家可以繼續提出疑問，一齊討論

ching 高汁

連登終於有高質分析

猿巨扮野唔反面既原因好可能作為馬來軍心既佢一旦公開叛變，車力同顎巨就會走夾唔抖，響帕島方係冇人追得到佢地，而且又係馬來主場佢地要走真係容乜易，之後就會俾全世界果邊控制，咁帕島齊集9大巨人既機率會極之低

所以可以諗成帕島個目的係捉哂/食哂9大巨人，之前陰佢地陷阱唔俾佢地死係怕呢兩個智巨seed隨機生成，咁要等到佢地由bb仔顯現巨人力再判明身份同所在，阿撚條命都夠哂鐘了，現在形成左包圍勢，就算猿生扮俾兵長擊倒，只要一日有未死既希望，顎巨同車力都唔會走，想救佢，而呢個時間剛好係調查兵就快收到佢地皮既一瞬間

猿生扮野個目的未必就係好深遠，呢場戰鬥應該就係收馬萊皮，作者冇咩篇幅，而且帕島冇咁多人口響好可能要殖民控地既情況之下同全世界打持久戰

我都係唔buy

主因係呢句重新開始

第九話

第45話, 一頭痛完就回複冷靜, 加上咁多特寫, 就好似佢見返哂啲畫面咁

係啦, 多啲良性討論咪幾好
都係因為你我即刻睇返幾話

依張可以係講啊明細個去搵個呀叔救佢地2個姐

不過成日強調頭痛都幾奇怪

其實用樓上角度係可以咁解
但純粹覺得諫山唔會咁哂條cue
如果最後真係咩特別都無, 佢唔會幾話都咁舖出來

何況佢本身阿克曼血統, 東洋血統, 手個東洋紋身都仲有野講
另外好少人討論呢句野, 第93話

好正
巨人POST又有返踴躍又高質既討論

等睇低質罵戰

但如果係阿克曼一族有咩特別能力，兵長應該都有d線索show下㗎

推有哂source證據支持嘅討論
成日用大隻紅字話咩「俾你估到就唔係諫山啦」 阻撚住討論嘅on9仔收皮啦
怕咩被打面
出新一話>討論伏筆+未來走向>出新一話>被諫山打面>繼續討論
呢個先係睇巨人真正樂趣

阿克曼既能力唔係就係唔會比皇清洗到記憶同埋特別好打咩?

關於阿克曼, 兵長有問過三笠係咪有突然覺醒過能力

佢哋上面講緊有幾幕show到三笠疑似可以輪迴，咁我話如果阿克曼有呢種能力，兵長都應該有但又無cue show過兵長有疑似能力

輪迴/未來可以同東洋血連繫
阿克曼連其他野

會唔會係阿卡曼嘅人身體可以接到下一個輪迴 所以覺醒=拎返身體嘅記憶 之所以咁抽得係因為不斷係輪迴入面累積經驗

我覺得東洋人應該無輪迴能力

唔一定係阿克曼有呢種能力或者東洋有呢種能力
可能係兩個mix 埋先有額外特殊能力？

其實d燈作用 會唔會係俾猿生用而唔係空投超巨

首先超巨出左黎 冇咩理由會關佢事
其次大家講到猿生脫離戰線似足8，9成
再之前我唔信以佢頭腦唔會唔知d燈係有戰略用途而唔理

基於呢個論點諗番轉頭 猿生扮死脫離戰線
退去大後方再用投擲去掩護艾倫奪走鎚巨

當然都可以係超巨用踢石去做轟炸

暫時當佢冇空中支援
咁用超佢一個去破壞佢地海事退番去再用之前牆殺巨人個裝置破壞水晶
我自己都覺得幾大機會

而且唔一定話個行動係要剷平馬萊
可能目的係奪取巨人 到依家行動目的除左宣戰都冇咩特別
以咁少兵力想一口氣打贏真係冇咩可能
重點應該係殺晒馬萊高層同智巨人奪取

但係睇今集佢地想俾車力最後一擊 之前三笠都毫無保留咁炸落戰巨 如果唔係戰巨變身方法咁奇特一早炸到稀巴爛/俾艾倫打到爆哂 兵團同艾倫都唔似想拎走巨人之力 只係見變咗水晶就臨時想食 食都係等於殺
如果佢有心食其他巨人第一個應該食咗鎧巨
所以佢地今次黎應該係打算殺哂d智巨同馬萊高層就算？9up

艾倫會唔會帶埋牆入面個班超大型巨人過黎

我覺得三笠果句野同頭痛只係覺醒後遺症。

阿克曼既然係巨人副產品，

純睇’副產品’既字面意思，
可以理解為 ‘意外出黎’, ‘不完整’, ‘有瑕疵’

而作為巨人既副產品，能力當然出眾，但就必然係會有限制有瑕疵，冇巨人咁’完整’。

比如，要能力覺醒既話，需要一定程度心靈上既刺激，，覺醒某程度成為咗一個不可抹掉既印記，覺醒者喺果刻’痛醒’,需要一世背負住呢種痛楚。

因每次痛醒會令覺醒者不斷回帶去第一次覺醒果刻/果種程度既痛楚，基本上每次痛後，都會有微妙既情緒轉變例如無比冷靜。

阿克曼覺醒者好有機會本身要隔一排醒一次先會保持到個能力同思緒，而呢個係本體(三笠，兵長)不能控制的。

如果用呢個理論去睇兵長，睇怕佢既痛楚比三笠來得更強一點，而且佢都係一直背負住呢種痛楚。

睇返艾倫第一跳都係揀右手面撲落去先

應該有類似巨人既記憶傳承

梟之所以講得出三笠同敏既名，而冇艾倫
原因暫時得一個，佢睇到既記憶係屬於艾倫。

喺艾倫之前，基本上因為各種因素，尤其係皇族後裔同不戰之約，佢地一直都重複緊類似既事件。

但去艾倫，佢打破咗呢個重複。

首先佢唔係皇族血統，亦非正路繼承始祖巨人，而係佢老豆食咗佢再傳比艾倫。

有人講到，進巨應該係自由意志不受控制，去到呢個位，我有理由相信，如果艾倫冇持有進巨，基本上佢持有始祖巨人係冇用。沿用此理論，進巨既存在其實令到艾倫可以有限地用到甚至繼承部分巨人之力及記憶。

正因為艾倫係呢個框外之人，佢經歴既其實基本上冇人試過，我地亦見到一個冇血統亦唔係靠 路 去繼承始祖同進巨巨人之力既人係會點。

梟一句”這是誰的記憶”有幾個可能性

一，佢睇過哂啲記憶，但突然有新既記憶入黎

二，佢能夠知道邊個記憶屬於邊個，但唯獨呢個記憶佢係唔知屬於啲咩人

其實諫山唔係第一次提到時間呢一點, 第91話入面已經提到因為要急於選戰士侯補生繼承巨人之力而派佢地上戰場
點解唔用返原班人馬去進攻多次而係培訓細路去呢? 因為萊納吉克佢地就快要死, 佢地比艾倫更加早得到巨人之力, 計返艾倫得返3,4年命 而萊納,吉克佢地需要時間練習運用力量起碼少艾倫1,2年, 吉克身為戰士長可能更少
所以由呢點推斷吉克提到既時間應該係佢時日無多到13年限期, 要盡快做完場大龍鳳脫出俾島方既人(智巨/無腦巨)食繼承獸巨

而暫時睇只有艾倫同啊明有能力食, 因為已經無晒針劑變無腦巨, 而艾倫食完大佬仲可以覺醒能力,所以吉克應該會係呢幾話俾艾倫奪去獸巨之力

但艾倫食左佢大佬
控唔控制到巨人？
定都係要女神掂佢先得？

關於梟提起三笠同艾爾敏一段
我傾向係指艾倫回憶時將自己同父親嘅記憶混亂交雜

類似畫面出現於下圖
好明顯圖中與格里沙對坐嘅唔係梟而係艾倫
呢種表達當時人代入感嘅手法於電影常見

深層次一啲
艾倫回憶一直到島篇終結應該係想表達艾倫內心變化
一步一步肯定梟以及自己父親嘅思想
到最後出現可能連吞下希斯特利亞嘅決心都有嘅疑問
所以回憶當中混入咗艾倫自身嘅影像同想法

未必, 如果吉克一心只想比艾倫食既話無必要變巨人搞大龍鳳扮比兵長斬傷

同埋吉克兵長講既時間都應該唔係講自己壽命, 因為既然調查兵團都知個時間點, 即係個時間點係有關個作戰計劃, 推斷係同燈陣有關(但之間推測既空投都肯定係錯了)

作者之前係blog更正左89話一段對話寫錯左"吞噬"擁有王家血統的人變成的巨人
正確係"接觸"先啱
所以係要掂到女神先得

關於訊號燈同時間
我有個好簡單又無乜深度嘅諗法
就係援國嘅空襲或者逃出救援

類似聯合計劃艾倫老爸都策劃過
似乎馬萊某啲敵國頗受呢套
畢竟人少打人多又無補給
無盟友支援就全面開戰就未免太不合情理了

都合理，所以好多可能性。

另外如果有睇百度
有人總結到，吉克係一個極有思辦能力既人
佢由開始已經好有獨立思想，亦會好冷靜對待每一樣野。而佢亦顯示到佢擁有歴史真相既記憶，亦表示過好想為一直既歴史詛咒劃上句號。

當初有幕佢既首要任務係座標，態度亦平淡，但唯獨當佢見到艾倫，佢就動之以情，話要一定會救艾倫出去。

喺吉克角度，老豆做既野其實只係會重複歴史，為細路洗腦，推佢地去做馬萊戰士，但結果都會一樣，所以佢做咗個決定，去踢爆佢老豆。

而直到萊納就死，吉克見到有機會都主動tum元帥比佢翻去，理由係雪恥，但實際係搵艾倫。所以其實佢眼中只想救艾倫，免佢於喺個重複既詛咒下，吉克雖然重視座標，但比起艾倫，實在差太遠

詳情可睇:

好長，我都仲睇緊，但幾引發人思考。

當中佢係以話語同context去總結 吉克其實係點樣既一個人，好有趣。因為我睇得咁快，實在未留意咁多線索，其實一直都有講吉克係有幾特別。

記得之前東洋個女人好似一早知道有野而早走咗

呢一幕完全表明東洋人係會參戰/有參與要顛覆Marley
好想睇marley仆街

新個套立體機動裝置，勁似依家強化骨骼

唔會
艾倫冇皇族血統

上次用到坐標之力係接觸到佢嫲嫲
所以好可能同吉克聯手用坐標之力趕走巨人

個位係佢老豆前妻/吉克老母 咩佢嫲嫲

sor 要重睇

呢幾話真係幾突破同埋要消化 睇多次先
果條路同空間究竟係點

另外其實新下巴巨繼承果刻會不會有上手的記憶？ 咁咪知道牆内的資訊？
同樣 阿明繼承超巨會不會有馬萊記憶？

今舖真係似打信長

團戰被人滅團兼偷爆塔

唔知屌唔屌你好
不嬲都講繼承記憶，艾倫囉佢老豆，上上代女王
下巴講咗佢睇到
車巨前幾集攬住人，咪講緊上手

咁阿明就緊係睇到啦
嘉許調查組，艾倫唔多正常咁回憶緊個是
都有特寫阿明望佢

有得你唔打?打!繼續打

大劍開頭係好好睇
後期瘋狂暴走

題外話

你哋有冇儲返單行本

儲到最新#24

最近想一次過買返晒

終極大撚狗

槌巨家族一早同島傾好晒，戰士長同艾倫兩兄弟就係度演戲 跟手收晒全部巨人皮

雖然個個都有地方睇，但都貼下link

#永不言敗的精神，令人可畏

東立：

上幾個post都有人講過

明明班友一早知科技遲早取代巨人
就算佢地依靠巨人之力，都無理由一啲現代化裝備都無，仲要你有spy 㗎喎
人地一早玩噴射、雷槍、人體改造、特種部隊，冷戰規格咁濟，你仲係一戰裝備機槍大炮重巡集團軍

之前都已經損失咗女巨人同超大型，咁都學唔精無進步？
寫到人傻仔咁

精華係偽預告
最近幾期都笑到仆街

咩人體改造 係咪我睇漏野

啪針變巨人姐

馬萊高層根本不思進取
你睇佢地打完中東場仗之後開會
個官係冇左天花間房入面望住個天話「如果有會飛既巨人就好」搞到dead晒air就知

佢地以為自己有戰巨就屈機 點知咁就收皮

完全唔明點解仲有人話艾倫廢，戰錘巨人邊個巨人對都死啦。佢呢幾話冷靜地同戰錘打，唔係為咗純粹贏，而係消耗佢嘅巨人之力，根本係避重就輕咁打。不過下一話啪唔啪到戰錘就未知啦，能力上應該可以，係估唔到有冇程咬金殺出。

不過飛真係唔出奇
好似op都有隻翼龍，又出過恐龍
獸之巨人係有分析講過變咩都得
吉克變猿猿都係因為佢細個有隻猿猿玩具
可以睇返佢報串屋企個集

完全唔認同
係個玩具依照獸巨個樣整出黎合理好多

最主要係因為呢張圖

入面有隻馬, 你可能話係車力, 但車力畫咗lu
同埋其二佢係叫獸巨, 唔直接叫猿巨
第三係因為OP2最後

不過當然你可以唔認同, 都係theory

第一張, 兩手撐地嗰隻, 我覺得係顎巨嚟
可能承繼獸巨時, 承繼者對乜嘢動物形象最深刻, 就變嗰隻
而可能吉克細個最鍾意隻猩猩公仔

唔知係個人情感定工作需要，或者係我諗多咗
馬加特初出場真係驚死人哋以為自己對艾爾迪亞人唔夠刻薄，戰壕裡面仲鬧佢哋身為艾爾迪亞人夠膽命令馬萊軍人做嘢，開會嗰陣萊納分析得好有條理，自己又潑冷水話咩唉同你哋啲艾爾迪亞人好難溝通
但去到後面我睇見佢好似幾錫法爾可仲多過其他艾爾迪亞人，法爾可走返出嚟嗰陣馬加特第一句就問佢「你有冇事」而唔係「你去邊度嚟」，一知佢冇事就叫佢快啲走，然後個傻仔諗住勸交，馬加特唔係帶埋個衰妹走而係諗住叫停法爾可唔好行埋去

正正就係咁
講緊每一代都可以唔同
吉克玩猿猿個度，其實隔離仲有隻馬的玩具

應該喺馬箂人面前做戲
覺得佢同戰士關係都唔太差

要不是艾爾迪亞人照顧， 馬萊早就完蛋了。
更加唔好講已經知道幕後領導人係戰鎚巨人一族， 又同其他國家關係咁好

對艾族好唔好，艾族都係肉隨砧板上
我覺得馬加特係真心同情艾族人
睇住吉克大，對幼年吉克感情就同對法爾可一樣
但平時要擺個款出嚟刻薄啲艾族，唔係實冇運行

全隊返屋企嗰集，戰士候補生喺火車裡面發酒癲，軍官車廂裡面有馬萊軍官話出去叫班細路唔好嘈，馬加特話
今晚隻眼開隻眼閉畀班細路開心吓算啦

佢睇唔過眼自己班廢柴同胞， 海軍輸到一敗塗地

巨人嘅源頭應該同猿猴有關係，故事入面無論係島民或者係馬雷都將猿巨稱為野獸巨人，但島上面就可能因為生物品種少冇見過猿猴/猩猩姐，外面嘅世界點都會有掛，何解連馬雷都稱猿巨為野獸，會唔會係宜家呢個時間點嘅巨人世界係冇咗類人型嘅動物。大地惡魔可能係猿猴物種變異？所謂同尤彌爾嘅契約可能係同變異種交配？艾爾迪亞係惡魔除咗因為殘暴更係因為佢地嘅祖先根本唔可以算係人類？阿卡曼應該係強制移植艾爾迪亞變異種基因而出現嘅產物？或者係變異種交配失敗嘅產物，成為副產品？？

封面係平衡世界既理論雖然唔係咁可靠，但連載入面感覺艾爾敏既險死次數感覺上真係特別多，總覺得真係有少少唔對路

而故事入面艾倫一開始係寧願自己死都要由巨人口中救艾爾敏

有冇諗過係因為艾爾敏最廢

如果破牆當日唔係阿爾敏搵漢尼斯抱走艾倫嘅話，艾倫一早就救細媽救到自己都俾大媽食埋

點會，果時都未識變巨人

我就係話佢變巨人之前
如果阿爾敏冇叫漢尼斯救阿撚，阿撚就唔肯走，留低陪細媽一齊俾大媽食

仲搞撚埋三笠陪埋佢死
成套就完

我覺得樹木有關

真心鐘意馬加特呢個角色

佢明顯係比起自己班馬箂同胞清醒好多 同埋有遠見

由佢同威利之間嘅對話 我就知佢一定係一個影響結局嘅大人物

真心想佢做香港特首

三笠唔死得

至少馬加特都會話馬萊積弱係因為太依賴巨人之力，各國都搏老命研發反巨人兵器，佢自己都有諗住入紙要求組織馬萊人自己嘅凡人軍隊，唔係嘅話敵人隨時空投炸彈雨落嚟大家一齊死

嗱，唔計馬加特，馬萊軍佬呢，除咗黑暗醜惡之外呢，仲好撚蠢㗎！話佢哋豬又唔撚係豬，話佢哋係屎又唔撚係食屎
你睇吓馬萊個元帥？話乜嘢難道唔會有生對翼出嚟嘅巨人喎。。。無垢巨人識飛？咁condom都識飛啦，傻佬！一啲馬萊巨人學會嘅常識都冇，淨係識諗埋啲無厘頭尻嘢，戇撚尻尻咁

馬箂高層真係好似我哋香港同埋某個強大國家嘅高層

諗野唔用屎忽

大媽食完變返人類, 仲有座標

座你老母標個臭化閪

佢錯喺邊？咁都有得屌
大媽係弗里茨血脈嚟嘛

艾倫仲未食佢老豆

屌好柒我呢頁上面先笑完人話艾倫未俾人食

我的確抵鬧！我啱啱做乜尻

539樓

進度真心爽

諫山前幾日個簽會會到有提到弗洛克會係重要角色

係除咗主角群以外仲存活至今嘅調查兵團兵仔
可能嚟緊會有活躍表現

補圖 左上

仲話嚟緊會死一個重要角色

讓

雖然唔想 但似係

弗洛克頂佢唔順殺左讓？

你覺得會唔會係咁樣?

似係讓落唔到手比嘉碧反殺

讓死的話真係灰左
但巨人大戰無人死又真係太順利

笑到仆街

好撚憎嘉碧

唔知點解佢好撚煩膠好撚造作，死撚咗佢啦

有冇人知呢個角色有咩背景有咩情節？

有人咁講

衝去猿生做炮灰死唔去＞抬走臨死邊緣既艾爾文帶去兵長面前＞串艾倫同三笠為左私情漠視大局形勢

平凡人嘅代表
講嘅嘢係正常士兵嘅角度 同主角群唱反調
我地就話上帝視角都撐主角群姐 但如果身處戰亂作為士兵當然會覺得佢地係異類

其實佢咪姐係馬萊版嘅艾倫

巴打講得好
依家睇翻又覺得有呢啲角色又提高咗巨人一個level

但係艾倫之前無傷害過人
而嘉碧本身就做開戰士，見慣生死
之前仲要扮平民利用人同情心去摧毀其他國家
到人地打返佢地嘅時候，佢又有乜資格去嬲？
自己做就無問題，仲好開心覺得自己好叻立咗功
到人地做就係惡魔
根本當日佢都係做緊同一樣野

經歷係似艾倫呀

讀者係上帝角度
如果只睇馬萊篇,當係巨人的第一話,忘記艾倫的野
嘉碧(被洗腦)以戰士為榮,佢見親友被殺,想復仇都好正常

btw, 作者被訪前講過:

「如果有人不知道漫畫何時發表（2006年），可能會相信吧。大家如何看，我其實無所謂……我想說的是，故事中故意強調主角艾連等人類是受害者，他們為了正當防衞而殺死巨人。有時候，時代是需要人們擁有勇猛戰鬥的思想，可是隨着時代變遷，仍堅持這種思想的話，會變得如何呢？我覺得，現實世界不會那麼簡單。」

source:

我覺得馬萊篇就係帶出觀點與角度呢樣野

最緊要係有講佢一開始入黎係好興奮， 全部死哂就知原來俾人水咗入黎， 真係好平凡人。 主角群就真好主角群

你講緊邊個

弗洛克

俾我地入到去應該都一樣感受 明明以為好威風又為人類作出好大貢獻 但其實好多時都傷亡慘重都換唔到咩情報
諫山安排咗個平凡人角色落去 代表緊正常人/讀者 令故事入面個世界多咗真實感

艾倫對萊納咁講
你哋做幾多陰質嘢，都係無知嘅大人將佢哋嗰套價值觀塞落無知嘅細路：你哋個腦裡面
你哋真係錯哂咩？

亞妮bb喺島裡面咁耐，會唔會已經做咗人哋媽媽呢

假設有得解除結晶化 但過咁耐個人無理由仲有生理跡象
雖然喺巨人世界係乜都有可能嘅

話時話隔咗太耐唔記得咗
乜兵長有同馬萊揚開過阿克曼個朵咩？
點解馬萊會知道有兩個阿克曼？

咁馬萊有萊納架嘛...

打中央憲兵團對人立體機動裝置嗰陣
萊納同貝爾托特已經敗走咗
所以牆外應該剩係知道三笠係阿克曼

話咁快又到月尾

係個兵團咁耐,點會連兵長全名都唔知

漫畫入面兵長係打佢舅父嗰陣先正式揭露佢個姓同身世咋

104幾時出啊啊啊啊啊？

等動畫第三季PV好過，應該差唔多出

下期104期，呢個數字好有象徵性

１兵長一早知自己係阿卡曼，但係到凱尼臨死先知原來佢係自己舅父
２兵長知凱尼係阿卡曼，但係凱尼臨死先知原來自己都係阿卡曼
我都唔記得咗，要重睇了

兵長一早知自己係阿卡曼同凱尼係舅父

但凱尼臨斷氣先話「我係你呀媽個大佬」，唔係咩

104有情報未

呢個封面正好撚多

艾倫個pose好似挨住讓大脾咁

睇到起哂雞皮
讓唔好死啊

兵長係細個同凱尼住過同訓練戰鬥技巧
但係唔知佢啲秘密同阿克曼歷史

左同右是但揀一個死你揀邊個

真係要揀嘅話⋯⋯莎夏 個人意見

話說光頭仔去咗邊

自膠
重睇咗102見返佢了

講時講 戰鎚巨人款臍帶式設計真係幾頂癮
個個都以為係後頸佢就收埋係第二度
不過阿倫已經醒到一下睇穿你

唔拖戲呢吓好嘢
夠爽快
之前打萊納打咗咁撚耐諗住爆到人都爛，應該完喇啩
點知唔係

艾倫頭髮越長 米卡莎就越短

最右係咪阿明黎 定都係永遠封面冇佢份

兵長一直懷疑佢同凱尼係咪親戚
佢捉左憲兵團個鬍鬚仔問話先知凱尼係阿卡最

驗眼

嘩屌, 型撚到

封面無光頭 代表Ｄ咩

急不及待想睇104了

仲有一個禮拜

咁係邊位 隔左咁多年個個樣都唔同晒點分

莎夏

黎料

阿撚成條女咁 三笠似條仔

韓吉？

雖然唔係好似，但係正呀喂！ hanji

縮圖嚇一嚇睇錯以為係女神個家姐

Btw唔著鞋幾型

每個月都有呢啲流料圖
睇畫風都知唔係諫山啦

我記得有一期係有 阿明

結果好多認為「封面是平行世界」既人炒哂車

諫山：其實係封面咋
讀者：冇可能，明明係平衡世界

結果係讀者自己活於平衡世界

我諗起之前冷飯王有個post個內容類似係
「點解鋼鍊個作者要咁戇尻畫兩個版本當係平衡世界」俾眾巴打瘋狂恥笑

呢條友識摺埋收皮算佢識趣啦

凱尼 其中一個手下曾經叫 凱尼 做「阿卡曼隊長」

艾連變到呢個樣個過程唔係好跟到

幾時出104

有情報未？

葉卡家族巨人全部有尖耳
唔知又代表咩呢

呢樣咁minor應該唔會講啦
有皮無皮都未有明確解釋

part 2
亞妮bb左胸見紅

我諗冇咩特別意思
純粹主角要特別D姐

係，我都唔期望佢會講，呢D野應該只係純粹造型，等你易D認

屌 104話104期

btw sources ？

真係讓

d畫風無咁樣衰啦

諫山親手派親生仔便當

算啦，讓係抵死既
Rip John

屌呀

I’ve made some fake-spoilers about Jean and Pieck’s (by thunder spears) deaths to celebrate fool’s day. Hope you like it.

Sorry for possible mistakes.

不過打定個底都好嘅 始終就算唔係april fool原作入面都有機會出現呢畫面

佢都算親生仔咩
雖然印象中有借馬可把口嚟吹奏佢

讓係會一槍爆個細路頭

好假

佢講過讓係佢最鍾意嘅角色

但條友左膠到極點

萊納先係親生仔呀嘛
作者話過讓前期嗰種乞人憎嘅性格喺日常生活中最常見

萊納先係

可能係同馬可嘅死有關
前期個個同期生都憎佢份人自私，散播失敗主義，係得馬可肯同佢做朋友，仲話讓呢個人其實好識喺弱者嘅角度考慮大局，會做到好領袖

初遇女巨人，見到有同伴隻馬走失咗（好似係阿爾敏），佢又係諗都唔諗即刻讓自己隻馬畀同伴騎，自己去吹啲馬返自己度
騎上萊納身上勸托柒同萊納放返艾倫，你睇佢嘅語氣同對話，與其話讓為兩個人間諜身份曝光而嬲，倒不如話佢嗰刻心裡面寧願相信托柒同萊納唔係二五仔

其實佢真係得把口衰啲（同yumir一樣）

話唔信萊納佢地係間諜 其中一個原因應該係因為當時104期除咗要執行活捉女巨人任務嗰4個之外全部都要被隔離去wall rose邊境小村莊 所以讓佢無見到yumir變巨人
又無跟艾撚mikasa佢地去救援 （無記錯嘅話佢好似係唯一跟住團長出發嘅新兵）所以又無經歷到同超巨鎧巨喺牆到嘅戰鬥
無親眼目睹 真係唔會信相處咁耐嘅同伴係間諜

無記錯嘅話 印象中有提過萊納 女神 yumir係鐘意嘅角色

萊納係代表後悔同為自己所做嘅嘢負責
女神一開始係花瓶 空空如也 但隨劇情發展女神係重要角色 同時的確係個空虛又可悲嘅角色
同埋好鐘意巨人化時好醜樣嘅yumir

萊納由佢害死馬塞爾開始，佢嘅一生幾乎只有內疚感，同埋用萊納嘅名，馬塞爾嘅人格去贖罪

佢已經認定自己係廢柴，但係俾亞妮打柒之後，佢就話「萊納已經死咗，你哋咁想馬塞爾返嚟嘅話，就由我嚟擔當馬塞爾嘅角色」

：-。--一：🌌👣.

我哋好耐都冇乜點講女神

因為女神好耐都冇蒲過頭

艾倫仲未用到座標之力
女神應該仲健在

估下艾倫有沒將用到座標之力嘅秘密講出黎
之前忍口沒同米卡莎同兵團佢地講
唔知到依家有沒講呢?

女神一定健在啦只係佢唔係前線

？？？

你睇多次89話就明

但應該個個都知艾撚接觸王族人士就可以發揮始祖巨人嘅能力
王政篇個陣已經知

不過睇返89話艾撚呢個諗法之後突然諗到 猿生疑似倒戈 為嘅會唔會就係想俾艾撚將王族食落肚 嘗試發動始祖之力？
唔知有冇wow咗

我無get錯既話
佢當時唔講只係唔想比其他人知女神家族係使用座標既關鍵？
加上牆內當時唔係所有人都知有座標呢樣野？

利申：網上睇到，唔知幾多真幾多假

應該係怕女神要俾佢食落肚 睇定啲先講

我記得瑪利亞之牆奪回作戰前夕 讓同艾撚食飯嗰陣又嘈起上嚟 讓有提過艾撚成日搵女神
所以團內肯定係知當佢接觸王族可以觸發始祖力量
但無exactly講過大家都知「坐標」要透過接觸王族先發揮到
甚至一開始都無好明確咁指出「坐標」係得始祖先有（佢體內有進擊+始祖）

唔知啱唔啱 柒咗嘅話屌細力啲

明眼人一睇就知係移花接木啦

好心可唔可以唔好再po啲假圖出黎
睇左巨人咁耐都應該分辨到諫山嘅畫風啦

嗰時都未有老豆嘅記憶
鬼知之前發動到座標係因為王族血統

諫山之前已經係blog更正左
姐係將王族食落肚都係用唔到始祖之力 應該只可以將有王族血統嘅人變成巨人再接觸佢就用到始祖之力

我同意尾兩張畫風的確唔似
但頭兩張畫風應該雖不中亦不讓矣，可能係草稿etc

根本冇人知艾倫點先至可以發揮到始祖巨人嘅能力
89話都只係艾倫嘅想法，雖然佢諗嗰樣好可能係真
但係佢無講出嚟又無再試過
你邊度睇度係個個都知

其實都係有差 你睇下韓吉個身畫到咁 你睇開巨人一眼就知唔係諫山畫
同埋佢畫草稿唔會畫到咁仔細 只係畫下輪廓咁 你可以睇下佢個blog
通常係出左個一期漫畫之後先會放啲啲個一期草稿 所以唔會有未出個一期漫畫就有草稿情報

咁講法即係只有吉克同艾倫合作先可以完全發揮到座標既力量

屌又一個月

進巨騎住猿巨膊馬咁指揮無腦巨人打

點解d人咁得閒畫假圖

其實如果艾倫食左女神就用到指標會係個bug
當初老豆都食左舊始祖巨人，
但又唔見佢老豆做左指標叫d無腦巨走人

係要掂住或者接觸到始祖家族嗰班人先用到

食埋都唔叫接觸？ 係咪老豆仲未知可以發動到指標

有104情報未?

王政篇後都無老豆記憶

關於透過接觸發揮到始祖巨人嘅能力

首先女神一定係知道兩者接觸發揮到

其次艾倫多次搵女神修補記憶 仲要唔係秘密 所以我先推斷團內（重要人物）都知道

有錯請指

老豆食完女神家姐就即刻搵返個仔俾佢繼承哂兩個巨人啦
就算老豆食咗>用到
傳到去個仔到都隔咗代喎 艾倫同女神家姐唔算接觸到啦

但又諗到老豆食完之後
個人都嬲到痴線， 發動到能力係唔奇，
但佢冇發動到，
所以如果艾倫食左女神但又有指標能力就會有矛盾
我傾向覺得唔係要食，只係接觸

上面有巴打指出咗89期嘅更正內容
係接觸而唔係摂取

無錯 佢地都知道艾倫掂到女神就可以觸發到記憶
如果你淨係講記憶嘅話就無錯
但係你所講嘅始祖巨人嘅能力唔係指座標？
到依家都無人知道非皇族係點樣用到座標之力
如果喺奪回瑪利亞之牆之前已經全世界都知點用
咁根本唔洗全軍出擊 一個艾倫已經控制哂全部無腦巨人反擊
就算依家103話我估艾倫都仲未用到座標之力

有,少少囉

巴打 你睇清楚啲
我係講始祖力量係兩人接觸而觸發呢個point呢就係回覆你#679個comment嘅「根本冇人知艾倫點先至可以發揮到始祖巨人嘅能力」「你係邊到睇到個個都知」呢兩句
所以我就搵返漫畫證明團內知當佢接觸王族可以觸發始祖力量

而我係#673comment已經主張漫畫未有提及艾倫完全發揮到坐標力量：「所以團內肯定係知當佢接觸王族可以觸發始祖力量 但漫畫無exactly講過大家都知「坐標」要透過接觸王族先發揮到 甚至都無好明確咁指出「坐標」係得始祖先有」

同埋你今個comment入面講「漫畫入面艾倫未完全掌握到坐標之力」我覺得暫時都係正確嘅 可能104話會揭曉都未定

未出104都咁多人一齊討論劇情 好開心

我講嘅咪係只係觸發到記憶而唔係力量
團內人應該將記憶同始祖力量分開咁睇
因為得艾倫先記返起食佢阿媽個巨人原來係戴娜，有皇室血統
艾倫唔講返出嚟根本就無人知佢點解會發動到座標之力
所以團內人應該無人清楚要咩條件先發揮到始祖力量

仲未出